海軍實力已超越俄羅斯 專家：中國成海上霸權

海軍實力已超越俄羅斯 專家：中國成海上霸權

〔編譯孫宇青／綜合報導〕香港「南華早報」16日指出，自中國國家主席習近平2012年掌權以來，中國與俄羅斯已舉行10次海上聯合演習，中國人民解放軍海軍在俄國海軍協助下進步顯著，加上政府挹注雄厚資源，中國海軍的整體實力已凌駕俄國海軍，令俄方對中國的軍事野心更加警惕。

據報導，智庫「德國國際與安全事務研究所」在5月發布的《公海上的夥伴關係》（Partnership on the High Seas）報告中，指中俄海軍近7年來共舉行10次海上聯合演習，地點橫跨中俄領海、日本海、東海和波羅的海等水域，目的是「傳達地緣政治訊息」。該報告指出，中國已取代俄國的海上霸權地位。

新加坡南洋理工大學拉惹勒南國際問題研究學院研究員高瑞連（Collin Koh）同意此看法，指中國積極發展更全面的海上力量，不僅在軍事裝備上精益求精，也大大提升港口、航運、造船等海洋經濟相關領域。他指出，俄國在中國海軍實力進步上扮演關鍵角色，因為「聯合演習是對中國海軍建立『藍水海軍』的最佳訓練。」

不僅如此，美國國會「美中經濟與安全審查委員會」（USCC）去年報告另顯示，在2015至2021年間，中國國防總開支估計成長55％，從1679億美元增加至2680億美元，而海軍所佔份額也從314億美元增加至571億美元。中國海軍戰艦數量已超過美國，規模為全球最大。

北京軍事專家周晨鳴（Zhou Chenming，譯音）表示，中國海軍的確向俄方學習到，如何改善跨區移動能力及協調戰艦等缺陷，但中國海軍還須擁有更強悍的航海及海上打擊能力，才能捍衛其國際利益，而這無法向俄方學習。高瑞連補充道，中國海軍仍可針對水下作戰向俄國討教，這是俄國目前唯一領先中國的領域。

華府智庫「蘭德公司」（Rand Corporation）資深研究員希斯（Timothy Heath）甚至指出，從俄國在愈來愈多議題上順從中國來看，包括任由中國擴張中亞影響力、領導「上海合作會議」等國際組織等，俄國似已接受成為中國的「小老弟」（little brother）。高瑞連則表示，俄國今後在警惕中國軍事野心之際，也仍會與中國密切來往，為的正是共同抵抗美國為首的西方國家。

俄國海軍不嬲唔算勁

【反送中過後】屌你老味!!! 下星期就係《國歌法》二讀嘞....

但核潛艦好勁

邊撚個海？星宿海？

所以係海上
唔係海洋

日本都未出聲

唔係話啲航母燒柴嘅咩？

即係比機會日本自衛隊upgrade下

海底唔計！

隻航母仲用緊柴油出到太平洋先算啦

二戰時期已經證明咗大艦巨炮主義係唔work既時候
支那仲可以用來打飛機

最大殺傷力係清空港口嘅奶粉

牛雜母艦

但係篇文話..
唯一未超越俄羅斯, 係得水下作戰能力

即係俄佬一直都唔會將唯一優點教其他人
可唔可以咁理解

日本得自衛隊, 無海軍. ok? 日本唔夠守支那, 垃圾自衛隊要upgrade, Trump Trump快d科水

唔係沒收黨高層海外資助, 囚禁其家屬咩

隻航母仲要係二手貨 跳板 而且細
飛機都擺唔到幾架之餘仲要有飛機重量限制

大日本帝國海軍

支那:個個國家都派船入海底 擺到明怕左我

中國海軍係愈來愈多
但d艦實力廢
黑海艦隊屌打中國d垃圾啦

中國成上海霸權

隻航母行到兩個星期再講
PS:打少D飛機啦

中共日日打咁多次飛機仲有冇野出到架

中國海軍戰艦數量已超過美國，規模為全球最大。

真唔真啊

咁即係並非發展中國家啦喎

Wow

美國智庫「戰略暨國際研究中心」（CSIS），公布有關中國海軍與其他國家的海軍實力分析表示，中國海軍以300艘成為艦艇數量的全球之冠，相比起美國海軍多13艘；然而以艦艇的船舶總噸位計算，美國其實卻遠比中方多300萬噸，中國要建設可與美國海軍匹敵的艦隊估計仍需一段長時間

行到一個禮拜未？

黃海你係勁嘅

俄軍潛艇技術勁到痴線

中南海

笑撚死人咩

仲有美國，又可以以國安問題拎多啲經費

好恐怖㗎
一陣買到澳洲BB 無奶飲，絕後㗎

習總在下一盤很大的棋

屌你講到好似北洋艦隊咁。

北洋艦隊當年好似聲稱世界前三（1.美2.蘇），同而家個claim一樣。

俄國不嬲玩陸軍

美蘇? 個時係都英國啦嘛
係講緊亞洲第一世界第七

上面有巴打都講左
中國係多呀但噸位低呢
人海戰術有撚用咩

日本海軍明明好勁又要扮垃圾，明明有航母又話係乜撚嘢直升機護衛艦
中國明明得d垃圾二手賭船又話係航母，笑撚死人咩

黃河霸權？

係好勁，快啲打美帝啦

民族性

仲用海軍打j

大大個箭靶畀空軍同核潛艦中出

人唔笑警都吠

打飛機數量全球第一
又贏

海上霸權咁威威即係唔再係發展中國家啦咪撚再扮野喇咁

中國又然

最強海軍：美國海軍
第二：美國空軍

最強空軍：美國空軍
第二：美國海軍

黑煙量世界第一

拎黎打飛機勁就得啦

乜嘢啊
北洋艦隊係清末海軍嚟，嗰陣蘇聯都未出現，美國軍事實力仲未超越歐洲列強，同埋wiki話係世界第8，亞洲第1，不過最後尾比日本聯合艦隊收咗皮

做到大日本帝國時代嘅海軍規模先啦

中國軍隊由和平病，唔打鬼知勁唔勁，次次都得把口

射曬出嚟

大佬 你d潛艇潛一陣就要上水入油 人地美國一潛潛成幾十年先上水 人地日本美國戰機用空氣彈升空 國產果d要踩行油先飛得起 起機人地都多係成倍油 海上霸主真係邊到黎既自信

整艦容易教人難 佢地d經驗一定冇美軍多

佢d核潛有幾勁?
印象中都係好耐以前既負面新聞

係就向日本宣戰，重奪釣魚台

我鍾意呢句
"俄國似已接受成為中國的「小老弟」（little brother）"

有冇師兄識俄文?
post去俄佬網站俾佢地睇睇

係咪庫爾斯克號？

941 颱風級係神作
955 北風之神級都唔錯

海上霸權 發展中-國家？

真，大日本海軍連戰艦都可以潛水，一潛就潛左80年

上年搵個愛國商人買架80年代野全國打哂飛機

中共 - 邪惡軸心國

計埋撞日本海自嗰啲漁船應該多過

全球最大核潛，入面有房播電影，有桑拿室

最強陸軍呢？

厲害了，我的蟈

發展中國家

點解有人負評

like左, 不過點睇

飛機文

班支那仔射到一地都係

日本得海岸自衛隊, 一日係無海軍架.

又贏

又自打嘴巴

冇日本仔賣車床比俄佬佢d船一出港口美帝就知

佢自己個腦海

其實俄軍一向廢，淨係靠焦土

等佢繼續吹 企得越高跌得越痛

外國勢力呀
俄羅斯居心可測

蟲族：支那，一味人海但廢
神族：美國
人：俄

北洋水師好波！快d收返海參威！

勁！立即翻譯，推比俄報啦

同歷史上嚟講戰鬥民族太抬舉佢哋啦 佢哋基本上打親都輸咁濟

真係廢開 預咗同美國開戰全部水面艦會全滅

所以蘇聯海軍玩嘅核反擊能力
全部艦設計概念都好強調核威脅
巡洋艦要核能同整到戰列艦咁大 為咗放多啲導彈周街走
連航母都要可以射導彈

威過俄仔唔係咩把炮事

中國核潛都好勁，自爆好勁

共青團真理報

同陸權國家鬥海軍

唔係唔會教 而係有賤種國家鐘意偷人野

唔識俄文

最屈都係佔盡地利

個時俄國國家破產有撚錢維修咩

大家好落力幫佢打飛機 想佢早啲射

俄佬收埋幾多野你地知咩
以為個個好似中國咁拎舊野翻新再打飛機咩

戰敗民族就真，日俄戰爭都輸

將唯一資源谷晒去養核潛
因為關乎核打擊力量

所以航空母艦收晒皮
雖然都真係出過事﹐2000年kursk事件
不過其他海軍艦隻仲窮

水底重要過水面 因為水底係偵察機同衛星都睇唔到嘅地方
大國之間唔會開戰 因為有可以射核彈嘅潛艇
假設你全軍死淨果隻潛艇 都可以做出極大傷害

呢個策略叫 保証互相消滅

Starcraft

庫爾斯克年頭先有套電影...
仲有單耐少少既核洩漏

厲害了我的国

北洋艦隊

成地都係啦

當戰機有厠所
核潛都唔可以輸蝕

其實日俄戰爭係中國東北打
俄無咩真係蝕底過

當然日本都係

名為：北洋艦隊

笑左
俄羅斯颱風級、北風之神級SSBN，剷平你支那十次都得呀
反而支那既SSBN同上面攜帶既SLBM全部都係垃圾

中國已成銀河系霸主

咪係囉, 係咪搞笑啊你話 ?

英國認第二邊個夠膽認第一呀海軍. 空軍就美國第一 ( 英國人自己都唔夠膽拗 )

人哋海岸自衛隊好勁咁, 得未 ?

人工珊瑚專家？

人地美國都核動
支國仲用柴油

最強陸軍：海軍陸戰隊
第二強陸軍：美國陸軍
第三強陸軍：陸軍國民警衛隊
第四強陸軍：USBP

諾門罕戰役???

設計勁，但維修..... 六隻颱風得一隻出得海。

重油蒸氣

普京一句
刁帝馬首是瞻啦

佢太刀級都夠揪，都未駛用到金剛級

俄佬潛艇個設計係特別難用聲納探測，只係佢個車葉唔夠美國日本精準變左一行就聽到。

颱風同北風之神。